兩成白居二買家月供佔收入逾半變樓奴 一炮過買居屋者近半靠父幹

二手居屋一向是不少「無殼蝸牛」的選擇，而未補價的「白居二」單位亦更易負擔。不過，房委會早前就居屋二手單位買家進行統計調查，發現有21%的第二市場白表買家（即「白居二」買家），他們的每月按揭還款額，竟佔其入息比例一半或以上，成為「樓奴」。
調查又發現，不少二手居屋的買家可「一炮過」付款，當中在公開市場（即已補價居屋）中，有48%的首置買家均「靠父幹」；而第二市場的綠表買家中，亦有17%人可靠「併爹併娘」「Full Pay」。

要返返日日帶飯 戲又無得睇 旅行又無得去 sad 😢

一半算好啦

希望啲樓唔好跌得咁快啦

講到一炮過拎幾球野出黎買樓好正常咁

好奇一問 點解一炮買到樓又唔超出資產上限

因為父母幹